%!TEX TS-program = xelatex

% Шаблон документа LaTeX создан в 2018 году
% Алексеем Подчезерцевым
% В качестве исходных использованы шаблоны
% 	Данилом Фёдоровых (danil@fedorovykh.ru) 
%		https://www.writelatex.com/coursera/latex/5.2.2
%	LaTeX-шаблон для русской кандидатской диссертации и её автореферата.
%		https://github.com/AndreyAkinshin/Russian-Phd-LaTeX-Dissertation-Template

\documentclass[a4paper,14pt]{article}

\input{data/preambular.tex}
\begin{document} % конец преамбулы, начало документа
\input{data/title.tex}

\section{Аннотация}



\section{Методика обработки}

Методика обработки выборки на наличие выбросов по критерию Шарлье.
\begin{itemize}
	\item Определение критерия Шарлье. Если сомнительным в ряду наблюдений является один результат, то
	
	$$n[1 - \text{Ф}(K_{\text{Ш}})] = 1$$
	
	Отсюда 
	
	$$K_{\text{Ш}} =  \text{Ф'}(\frac{n-1}{n})$$
	
	где  $\text{Ф}$ -- функция ошибки, $\text{Ф'}$ -- функция, обратная функции ошибки.
	
	\item Определение среднего значения результатов измерения:
	
	$$\overline{X} = \dfrac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}x_i$$
	
	\item Определение среднего квадратичного отклонения $s(x)$:
	
	$$\overline{X} = \sqrt{\dfrac{1}{n-1}\sum_{i=1}^{n}(x_i - (\overline X))^2}$$
	
	\item Сравниваются значения
	
	$$|x_{\text{сомнит}} - (\overline X)| \text{ ? } s(x)K_{\text{Ш}}$$
	
	Если $|x_{\text{сомнит}} - (\overline X)|$ больше, то результат отбрасывается, иначе остается.
	
	\item Данные операции следует повторить на полученной выборке до тех пор, пока все значения все не будут удовлетворять критерию Шарлье или в выборке не останется элементов.
\end{itemize}

\section{Описание программного компонента}

В качестве основного языка программирования был выбран Python, графическая часть реализована с помощью HTML + JavaScript + CSS.

\textbf{Python}

Часть на языке Python представляет из себя сервер, который принимает исходную выборку, обрабатывает её и отправляет результат пользователю.

Сервер состоит из следующих функций:

\begin{itemize}
	\item $sharlie(n)$ -- высчитывает коэффициент Шарлье, принмает объем выборки, возвращает коэффициент Шарлье;
	
	\item $statistics(x)$ -- высчитывает среднее и СКО, принимет выборку, возвращает среднее и СКО;
	
	\item $metric(x)$ -- высчитывает среднеквадратичные отклонения, принимет выборку, возвращает массив среднеквадратичных отклонений;
	
	\item $borders(x)$ -- высчитывает границы для подходящих значений, принимет выборку, возвращает верхнюю и нижнюю границы;
	
	\item $find\_bad(x)$ -- сортирует выборку на подходящие значения и выбросы, принимает выборку, возвращает массив с подходящими значениями и массив выбросов;
	
	\item $plt\_to\_base64(x, ok, bad, size=5)$ -- создает график, принимает выброку, подходящие значения, выбросы, размер графика, возвращает график;
	
	\item $calc(x)$ -- основная функция работы алгоритма, принимает первоночальную выборку, возвращает массив для каждого шага, состоящий из хороших значение, выбросов, графика, среднего, СКО и коэффициента Шарлье;
	
\end{itemize}

	Остальная часть отвечает за поднятие сервера, процесса получения запроса и отправки ответа.
	
\textbf{HTML + JavaScript + CSS}

	Данная часть приложения содержит в себе интерфейс, который позволяет загрузить датасет из файла или ввести его вручную. 
	Далее данные передаются на сервер и после получения ответа пошагово отображается работа алгоритма.
	
	Для создания приятного графического интерфейса используется фреймворк Bootstrap.
	
\textbf{Работа алгоритма}
	
	


\section{Результаты обработки данных}



\section{Библиографический список}

\section{Заключение}

\section{Приложения}


\end{document} % конец документа

